\addchap*{Eidesstattliche Erklärung}

\vspace{8cm}

\parbox{12cm}{
   \leftskip2cm
      Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und nur unter Verwendung der angegebenen Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe.\\

      Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt. 
}

\vspace{3cm}
\setlength{\unitlength}{1cm}

\begin{picture}(16,1)
   \put(1.5,0){\line(1,0){6}}
\end{picture}

\par

\parbox{12cm}
{
   \leftskip1.5cm
   \standort, der \today
}